# PoH 编辑最佳实践

#### 0x00 在名字上标好链接

你可能需要在 Details 中每一条的名字上标好链接以让浏览者能够轻易地找到这个人，并在无链接时使用半角括号附带说明放在名字后，使整个页面看起来整洁。若获取到了其真名，我们鼓励将中文名用半角方括号标识于后。

#### 0x01 只在 Details 中提供一条截图

我们只想要最快地找到最能体现 Humiliation 的截图证据。若有许许多多截图，请挑选出一张并将所有截图按照 `01.png` `02.png` 这样的顺序排列对应 Category 的图片文件夹中，让用户可以通过点击 Details 中的图片直接跳转到所有截图的集合。此外，图片文件夹的名字应该与此人的名字相匹配， Details 中图片的名字应该是对应文件夹中的图片名字。

#### 0x02 正确运用文字

我们希望当浏览者们看到的时候第一眼是 Humiliation 而非其它。在编辑 Details 的时候，请在名字后首先附带截图，并将注释（如果截图说不清楚）以这样

 `> 注：` 

标识在后文。此外，你应该将其它联系方式像这样

 `> Rachel 其它的通信方式：` 

并换行使用链接标识，像是

 `> [Rachel Tang](https://t.me/Rachel030219) on Telegram`

这样。若有附加链接，请

 `> 附：` 

大概是这样。总而言之，请将所有（除了名字）的文字使用引用的形式标出。

#### 0x03 以 Hex 表示 Details 顺序

我们希望用户看到的时候觉得 ~~哇好厉害 16 进制~~ 一目了然，而非被 Markdown 的有序列表所迫。请使用 `####` 和 Hex 来分隔每一项。

#### 0x04 简洁使用 Lists 

Lists 应当被作为一种引入黑名单的文件格式存在，因此其每一行应该都是单独的、清爽的，且每一行内容间需要空一行，当然若不空行请将所有 Lists 中的空行全部删去之后报告给 Rachel 因为强迫症发作真的太口怕了。

正确示范：

```
Rachel1

Rachel2
```

错误示范：

```
Rachel1 | Rachel2
```

```
Rachel1: 违反 XX
Rachel2: 违反 XX
```

#### 0x05 使用 UTF-8 无 BOM 编码 

我们希望 PoH 是对所有人均可见且友好的，因此使用统一的编码就成了大势所趋（没叫你们都用 English 已经很好了呢哼）。请务必确保你所使用的编码是 UTF-8 无 BOM 。

#### 0x06 中英文空格

我们的主要对象，至少我认为基于 PoH 现在来考虑，应该是中国大陆地区。在不可避免地需要用到英文的时候，请务必在中英文、英文和符号间使用空格，以增强 Details 的可读性，但若部分特殊名词（例如名字）内有中英文且未空格，则优先将其当作一个整体讨论。同时，在名字之后与括号之前，你应该同样插入一个空格。

#### 0x07 在文末附上协议

若违反了某一项特定的协议，请务必将这条协议的网址附加在文后，像是这样：

```markdown
附： [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode)
```

####  0x08 避免加入主观内容

所有人的是非对错，自然终将得到评判，所谓“人做过的，神都记得” ~~@刘慈欣~~ 。因此，请避免加入主观的内容，仅在 PoH 中留有客观事实，剩下的就交给看到这里的人们吧。

***

Example:

```markdown
#### 0x00 Rachel [Rachel Tang] (无链接)

[![01](./images/Rachel/01.png)](./images/Rachel)

> 注：非萌物，具有攻击性，爱嘴炮，爱为 PoH 付出的所有编辑。
>
> Rachel 其它的通信方式：
>
> [Rachel Tang](https://t.me/Rachel030219) on Telegram
>
> 附： [Telegram 群组](https://t.me/ProjectPoH)
```

